如何檢舉翻牆的中國網民？這招幫助他們找到回家的路

常常在臉書、YouTube 上看到各種從大陸翻牆過來的網友，發表各種侵略性的言論嗎？現在有方法可以「回敬」他們了，而且是 100% 合法的方式，利用中國的中央網信辦 (國家互聯網信息辦公室)，檢舉違法利用 VPN 等翻牆軟體過來的民眾，將留言截圖 (越多越好)，就可以請這些網民「回家」吃自己啦！

國家互聯網信息辦公室：

檢舉中國翻牆網友

△ 點擊上方連結進入中央網信辦，點擊「違法和不良信息舉報入口」

中央網信辦

△ 接著會有個舉報須知，大概看一下就好 XD 不過看完滑到最下面有個同意需要按一下才能繼續下一步。

中央網信辦

△ 舉報分類選擇「其它」類。

△ 接著點擊「匿名用戶舉報」，舉報平台選擇「客戶端 APP」，將 APP 名稱打上，並將 APP 官方的網址也貼上，最後舉報內容填寫違反使用 VPN 等類似陳述即可，因為最重要的截圖，有越多截圖越好，點擊「請選擇附件」來上傳，最後輸入驗證碼後按下繼續舉報即可。另外，同樣重要的是，請將繁體字通通都轉成簡體字，繁轉簡傳送門也準備好啦～舉報成功後會收到一組查詢碼。

大陸網友來亂怎麼辦

△ 未來可以在同一個平台上查詢舉報處理進度！是不是覺得很新奇 XD 大家如果遇到翻牆網民來挑釁，就用這招回敬吧！學起來了嗎？

國家互聯網信息辦公室：

Lm

電子報案後又可以整張新Cap圖